{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_016325",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0055803",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "천남산 묘지\n\n(泉男産 墓誌)"
    },
    "text": "泉男産 墓誌\\n\n高句麗の重臣で将軍である淵蓋蘇文の三男南山の墓地です。\n砥石は横75.5㎝、縦75㎝です。 1923年、中国河南省洛陽北望から出土しました。\n銘文は字径1.5㎝で、大体1行29字で全体28行です。 墓地には南山の出身·官職·品階堂で奉仕した彼の行跡が略記されており、彼の生没年(639~701)長安2年(702)4月23日に葬儀を行ったことが記されています。\n墓地は南山の息子光富が建て、字を書いた人は明らかにされていません。 書体は俳書で、南北朝時代の筆致が多く表れています。 銘文の中に少なくない異体の文字は、側天武后の造字です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この墓地は誰のためのものですか？",
            "answer": "この墓地は淵蓋蘇文の三男南山のためのものです。"
        },
        {
            "question": "この墓地が発見された場所はどこですか？",
            "answer": "この墓地は中国河南省洛陽北望から発見されました。"
        },
        {
            "question": "銘文の字径は何センチですか？",
            "answer": "銘文の字径は1.5㎝です。"
        },
        {
            "question": "墓地には何行の銘文が書かれていますか？",
            "answer": "墓地には全体で28行の銘文が書かれています。"
        },
        {
            "question": "南山の生没年はいつですか？",
            "answer": "南山の生没年は639年から701年です。"
        },
        {
            "question": "墓地はいつ葬儀が行われたのですか？",
            "answer": "墓地は長安2年(702)4月23日に葬儀が行われました。"
        },
        {
            "question": "この墓地は誰が建てたのですか？",
            "answer": "墓地は南山の息子光富が建てました。"
        },
        {
            "question": "銘文の字を書いた人はわかっていますか？",
            "answer": "銘文を書いた人は明らかにされていません。"
        },
        {
            "question": "この墓地の書体はどうなっていますか？",
            "answer": "この墓地の書体は俳書で、南北朝時代の筆致が多く表れています。"
        },
        {
            "question": "銘文にはどのような異体の文字が使われていますか？",
            "answer": "銘文には少なくない異体の文字が使われており、側天武后の造字です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 202,
        "QA": 295
    }
}